\section{IT Grundschutz Kompendium}\label{sec:it-grundschutz-kompendium}

	Das IT-Grundschutz-Kompendium ist ein durch den \gls{bsi} herausgegebenes Dokument,
	welches Sicherheitsrisiken im Bereich der Informationssicherheit aufzeigt
	und präventive Maßnahmen dagegen vorstellt.
	Generell definiert dieses Dokument drei Grundwerte
	der Informationssicherheit\footcite[Vlg.][]{holgerschildt2022},
	die es zu schützen gilt:

	\begin{compactitem}
		\item[\textbf{Verlust der Verfügbarkeit:}]
		\label{itm:it-grundschutz-kompendium-verfügbarkeit}
		\mbox{}\\
		Ein Softwaresystem funktioniert nur in Anwesenheit gewisser Daten.
		Wenn diese nicht vorhanden,
		oder nur eingeschränkt verfügbar sind,
		kann dies zur Beeinträchtigung einfacher Aufgaben bis hin zu völliger Stilllegung von Arbeitsprozessen führen.

		\newpage

		\item[\textbf{Verlust der Vertraulichkeit von Informationen:}]
		\label{itm:it-grundschutz-kompendium-vertraulichkeit}
		\mbox{}\\
		Jedes Unternehmen muss mit personenbezogenen Daten von Kunden und Nutzern vertraulich umgehen,
		sodass keine Schäden an der Privatsphäre entstehen.
		Dies sind unter anderem Daten zum Umsatz, Marketing oder Forschung.

		\item[\textbf{Verlust der Integrität (Korrektheit von Informationen):}]
		\label{itm:it-grundschutz-kompendium-korrektheit}
		\mbox{}\\
		Um fehlerhafte Aufträge, o.\ ä.\ vermeiden zu können,
		ist unbedingt sicherzustellen,
		dass alle gespeicherten Daten richtig und unverfälscht sind.
		Die sogenannte \enquote{digitale Identität} spielt zudem eine immer größere Rolle,
		wodurch die Bedrohung falscher Willenserklärungen oder Identitätsfälschungen wachsen.

	\end{compactitem}

	Das Dokument ist zur Eliminierung dieser und anderer Risiken in Bausteine aufgeteilt,
	welche jeweils in:
	\begin{compactenum}
		\item Beschreibung
		\item Gefährdungslage
		\item Anforderungen
		\item Weiterführende Informationen
		\item Anlage: Kreuzreferenztabelle zu elementaren Gefährdungen
	\end{compactenum}
	unterteilt sind.

	\subsection[APP.3.1]{APP.3.1 Webanwendungen und Webservices}\label{subsec:app.3.1-webanwendungen-und-webservices}

		Im Folgenden wird der für diese Arbeit relevante Baustein
		\enquote{APP.3.1 Webanwendungen und Webservices} nach diesem Muster analysiert.

		\input{content/mainmatter/4Analyse/secs/subsecs/beschreibungapp31.tex}
		\input{content/mainmatter/4Analyse/secs/subsecs/gefaehrdungslageapp31.tex}
		\input{content/mainmatter/4Analyse/secs/subsecs/anforderungenapp31.tex}
		\input{content/mainmatter/4Analyse/secs/subsecs/weiterfuehrendeinformationenapp31.tex}
		\input{content/mainmatter/4Analyse/secs/subsecs/anlageapp31.tex}

