\subsection{Webservice}\label{subsec:webservice}

	Das eigentliche Programm nutzt in \vref{lst:webServiceProgram} fast
	den gleichen Code wie der \nameref{subsec:autorisierungsserver},
	da beide Programme einen \gls{webservice} darstellen.
	Einzig der Port auf den dieser \gls{webservice} hört unterscheidet sich (s. Zeile 15),
	um beide gleichzeitig nutzen zu können.
	Ansonsten wird hier ebenfalls \gls{constructorInjection} genutzt
	und dadurch die Klasse \inlinelst{Startup} erstellt,
	welche sich in den Methoden \inlinelst{Configure\-Services} und \inlinelst{Configure} unterscheidet.
	Zur besseren Übersichtlichkeit wird daher \inlinelst{Configure\-Services}
	in \vref{lst:webServiceConfigureServices}
	und \inlinelst{Configure} in \vref{lst:webServiceConfigure} dargestellt.
	Beide Methoden konfigurieren den zu erstellenden \gls{webservice}
	und werden intern beim Programmstart aufgerufen.

	\subsubsection{ConfigureServices}\label{subsubsec:configureservices}
		In Zeile 7 wird ein \gls{singleton} einer \inlinelst{Auto\-Mapper} Klasse angelegt
		und den Services hinzugefügt,
		welches später dafür sorgen wird,
		dass die Objekte aus der Datenbank zu sogenannten \enquote{shallow Objects} zugeordnet werden.
		Das ist sinnvoll,
		da nicht alle Attribute aus der Datenbank zwingend in diesen Objekten präsentiert werden müssen.
		Zeile 13 fügt ebenfalls \glspl{singleton} hinzu,
		die sich um die \gls{autorisierung} und die \gls{api}-Verwaltung,
		sprich, wo welche Methoden stehen, kümmern.
		Die Zeilen 15--34 bearbeiten weiter die \gls{autorisierung} und
		verlinken unter anderem die Zugangsberechtigungen
		und den \nameref{subsec:autorisierungsserver} mit diesem \gls{webservice}.
		Dafür werden noch Attribute definiert,
		die als Optionen zu den \httpMethoden{} zugeordnet werden können,
		um die Berechtigungen einzuschränken.
		Für die einfachere Entwicklung und grafische Ansicht der nutzbaren \httpMethoden{} wird
		Swagger\footcite[S.][]{smartbear_2022} genutzt und in den folgenden Zeilen eingerichtet.
		Ein weiterer Vorteil hiervon ist,
		dass durch Swagger automatisch eine XML-Datei erstellt wird,
		welche in der \gls{openApiSpec} 3.0\footcite[S.][]{miller_whitlock_gardiner_ralphson_ratovsky_sarid_2017} formatiert ist.
		Zuletzt wird noch die \gls{sql}-Datenbank über einen \inlinelst{DbContext} hinzugefügt und angesprochen,
		indem die Verbindungszeichenfolge aus einer Konfigurationsdatei ausgelesen wird.

	\subsubsection{Configure}\label{subsubsec:configure}
		Hier wird neben anderen Konfigurationen ein selbst geschriebener ExceptionHandler der Applikation hinzugefügt,
		welcher angesprochen wird,
		falls bei der Ausführung irgendeiner \httpMethode{} eine Ausnahme geworfen wird.
		In dem internen \inlinelst{switch-\-case} Konstrukt wird zwischen einer
		\inlinelst{Argument\-Out\-Of\-Range\-Exception},
		einer \inlinelst{Data\-Not\-Found\-Exception}\footnote{S. \vref{lst:webServiceDataNotFoundException}}
		und allen anderen Exceptions unterschieden.
		Es werden jeweils die Fehlermeldungen in \gls{json} umgewandelt
		und zusammen mit einem entsprechenden \httpStatusCode{} zurückgegeben.
		Die letzten Zeilen setzen dann nur noch einige Attribute des Programms.

	\subsubsection{ApiControllerBase}\label{subsubsec:apicontrollerbase}
		Dies ist die Elternklasse,
		welche von allen anderen Controller-Klassen implementiert wird
		und einige nützliche Attribute bereitstellt.
		Die Annotationen über dem Klassennamen von Zeile 2--6 werden ebenfalls weitervererbt.
		Über \inlinelst{[ApiController]} wird die Klasse als Controller gekennzeichnet
		und kann nun \httpMethoden{} implementieren,
		welche alle über \inlinelst{[Produces(\enquote{application/json})]} eine in \gls{json} formatierte Datei zurückgeben.
		Um diese Methoden danach aufrufen zu können,
		wird mit \inlinelst{[Route(\enquote{api/controller})]} festgelegt,
		dass die Adresse mit \inlinelst{api/<Name des Controllers>/} beginnt.
		Die \gls{autorisierung} wird in den Zeilen 5--6 gesteuert,
		indem Schemata und Policy gesetzt werden,
		welche allerdings noch für einzelne Methoden überschrieben werden können.
		Diese Klasse arbeitet ebenfalls mit \gls{constructorInjection} und bekommt daher einige Objekte,
		die dafür genutzt werden,
		die Klassenattribute zu setzen um damit weiterarbeiten zu können.
		Der übergebene \inlinelst{IAction\-Descriptor\-Collection\-Provider} enthält eine
		zuvor generierte Liste aller verfügbaren Methoden und Links.
		Wie schon zuvor angesprochen,
		ist es sinnvoll,
		nicht alle Attribute des Datenbankobjektes preiszugeben,
		wofür das Objekt des Typen \inlinelst{IMapper} zuständig ist.
		Des Weiteren kann jeder Controller mit dem \inlinelst{lfid\-Context}
		Daten aus der Datenbank abfragen und der \inlinelst{logger}
		ist natürlich zur Protokollierung da.

	\subsubsection{Controller}\label{subsubsec:controller}
		In \vref{lst:countriesController} ist beispielhaft ein Controller dargestellt,
		welcher \nameref{subsubsec:apicontrollerbase} implementiert.
		Es wird hier dargestellt,
		wie eine \hyperref[itm:httpget]{GET}
		und eine \hyperref[itm:httphead]{HEAD} Route
		erstellt werden kann und wie die Datenbankabfrage funktioniert.

		Im Konstruktor passiert nichts,
		außer dass der Super-Konstruktor wieder durch \gls{constructorInjection} aufgerufen wird.
		Die eigentliche Arbeit passiert in der Methode \inlinelst{Get\-Shadow\-Countries},
		wobei diese durch die Annotationen in Zeile 7 und 8 eine \hyperref[itm:httpget]{GET}
		und eine \hyperref[itm:httphead]{HEAD} Methode darstellt.
		Intern wird hier über das \inlinelst{LfidContext} Objekt eine Menge aller Länder abgefragt.
		Falls das resultierende Objekt leer ist,
		wird eine \inlinelst{Data\-Not\-Found\-Exception}\footnote{S. \vref{lst:webServiceDataNotFoundException}} geworfen
		und ansonsten wird damit weitergearbeitet.
		Die Zeilen 12--15 stellen eine \gls{linq} Abfrage dar,
		welche die zurückgegebene Menge zuerst nach
		\enquote{CustareaCode}\footnote{Der CustareaCode stellt einen im \gls{arinc}-Format spezifizierten Code für die korrespondierende Region dar.}
		und dann nach
		\enquote{IcaoCode}\footnote{Der \gls{icao}-Code dient zur eindeutigen Identifizierung von Flugplätzen. Da die ersten zwei Buchstaben das Land beschreiben, werden diese hier auch in der Tabelle der Länder geführt.}
		sortiert.
		Die Elemente werden dann über den \enquote{IcaoCode} gruppiert
		und schließlich in ein \inlinelst{Country\-Model} gemappt.
		Mit dem Aufruf von \inlinelst{return Ok(...)} wird die resultierende Menge
		als formatiertes \gls{json}-Objekt zurückgegeben.
		Das Rückgabeobjekt ist eine \inlinelst{Task} von \inlinelst{Action\-Result} von \inlinelst{IEnumerable}
		von \inlinelst{Country\-Model},
		um unter anderem die Methode asynchron gestalten zu können.
